[Birim 8200]((https://en.wikipedia.org/wiki/Unit_8200))
İsrail gizli istihbarat servisi (SIGINT-OSİNT)
* Birim öncelikle 18-21 yaş arası çocuklardan oluşmaktadır. Ünitedeki askerlerin gençliği ve hizmet sürelerinin kısalığı nedeniyle, birim hızlı adaptasyon ve hızlı öğrenme yeteneğine sahip askerlerin seçilmesine dayanır.[2] Bilgisayar kodlama ve bilgisayar korsanlığı becerilerini öğreten 16-18 yaş arası okul sonrası programlar da birim için besleyici programları olarak hizmet vermektedir.[3] Eski Birim 8200 askerleri, askerlik hizmetlerini tamamladıktan sonra, birçok uluslararası BT şirketinde ve Silikon Vadisi'nde üst sıralarda yer almaya ve işgal etmeye devam ettiler.
* Birim 8200'e bağlı olarak OSINT istihbaratını toplamaktan sorumlu Birim Hatzav (Drimia için İbranice adı (İbranice: יחידת חצב)). Birim, televizyon, radyo, gazeteler ve internetten askeri istihbaratla ilgili bilgileri izler ve toplar. Çeşitli öğelerin çevirisi, birimler tarafından toplanan "temel zeka" olarak adlandırılan şeyin bir kısmını oluşturur. Basında çıkan haberlere göre, birim İsrail İstihbarat Topluluğu için genel istihbarat bilgilerinin yarısından fazlasını sunuyor.
Fri Dec 30 2022 10:55:19 GMT+0300 (GMT+03:00)
